# Сквозное шифрование сообщений между отправителем и получателем

Настоящий проек реализует схему асиметречного шифрования. Основой ассимеричного шифрования служит пара ключей: открытый и закрытый. Каждый участник обмена сообщениями обладает этой парой ключей. Открытый ключ используется для шифрования сообщения и используется на стороне отправителя. Закрытый ключ используется для расшифрования сообшений и хранится только на стороне получателя сообщений.   

## Стркутура проекта 

```
/keys - директория для ключей шифрования
        (одного закрытого и нескольких открытых)
/tests - директория для тестов

assymetric_crypt.py - реализация класса шифрования сообщений
generate_keys.py - реализация класса создания ключа шифрования  
```

## Работа со стендом

1. Подготовить пару ключей для каждого участника обмена сообщениями
```
$ python generate_keys.py --destination user1
$ python generate_keys.py --destination user2
$ python generate_keys.py --destination user3
```
Результатом выполнения команд станут наборы ключей для каждого пользователя помещенные в директорию `keys` внутри проекта
```
user1private.key
user1public.key

user2private.key
user2public.key

user3private.key
user3public.key

    .   .   .

usernprivate.key
usernpublic.key
```


2. Поместить ключи в директории участников обмена соощениями так что в диреатории с сертификатами каждого участника распологались:

```
# пример директории /key с ключами user1

./key/user1private.key
./key/user1public.key
./key/user2public.key
./key/user3public.key

    .   .   .

./key/usernpublic.key
```


3. Начать обмен сообщениями между участниками используя методы шифрования и расшифрования с соответствующими ключами (`AssymetricCrypt.encrypt()` и `AssymetricCrypt.decrypt()`)




Запуск тестов осуществляется из директории проекта выполнением следующих команд 

```bash
$ python -m unittest tests.test_assymetric_crypt
$ python -m unittest tests.test_generate_keys
```


